<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">HealthandBeauty</string>
    <string name="title_section1">Главная</string>
    <string name="title_section2">Тесты</string>
    <string name="title_section3">Мифы</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="title_activity_general">General</string>
    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="title_activity_general2">General2</string>
    <string name="article_meat">Наша любовь к мясу объясняется исключительно нашими пищевыми
        привычками и социальными стереотипами, а вовсе не тем, что это мясо – какой-то уникальный
        и незаменимый продукт. Многие люди не знают, что нет необходимости есть мясо.
        Обсудим сначала так называемый "миф о белках".
    "Как можно получить все необходимые качественные белки, питаясь исключительно растительными продуктами?" - вопрошают люди.

Прежде чем ответить на этот вопрос, нелишне вспомнить, что такое, собственно белок. В 1838 году
        голландский химик Ян Мюльдщер получил вещество, содержащее азот, углерод, водород,
        кислород и в меньших количествах - другие химические элементы.
Это соединение, лежащее в основе всего живого на Земле, ученый назвал "первостепенный".
        Впоследствии была доказана действительная незаменимость белка: для выживания любого
        организма должно потребляться определенное его количество.
Как оказалось, причина этого - аминокислоты, "первоисточники жизни", из которых образуются белки.
        Всего известно 22 аминокислоты, 8 из которых считаются основными ( они не вырабатываются
        организмом и должны потребляться вместе с пищей).

Вот эти 8 аминокислот:   лецин,   изолецин,  валин,   лизин, трипофан, треонин, метионин, фенилаланин.

Все они должны входить в соответствующих пропорциях в сбалансированный питательный рацион.
        До середины 1950-х годов мясо рассматривалось как наилучший источник белков: ведь в него
        входят все 8 основных аминокислот, причем как раз в нужных пропорциях. Однако сегодня
        специалисты в области питания пришли к выводу, что растительная пища в качестве источника
        белков не только не хуже мяса, но даже и превосходит его. В составе растений также имеются
        все 8 аминокислот. Растения обладают способностью синтезировать аминокислоты из воздуха,
        почвы и воды, но животные могут получать белки только через растения: либо поедая их,
        либо поедая животных, питавшихся растениями и усвоивших все их питательные вещества.
        Стало быть, у человека есть выбор: получать их напрямую через растения или обходным путем,
        ценой больших экономических и ресурсных издержек - из мяса животных.

Таким образом, мясо не содержит никаких аминокислот кроме тех, которые животные получают из растений
        - и сам человек может получать их из растений. Более того, растительная пища имеет еще одно
        важное преимущество: вместе с аминокислотами вы получаете вещества, необходимые для наиболее
        полного усвоения белков: углеводы, витамины, микроэлементы, гормоны, хлорофилл и т.д.
    А теперь обратимся к следующему аспекту обсуждаемой нами проблемы.

Современная медицина подтверждает: мясоедение таит в себе множество опасностей. Онкологические и
        сердечно-сосудистые заболевания приобретают масштабы эпидемий в странах, где высок показатель
        среднедушевого потребления мяса, в то время как там, где этот показатель низок, такие
        заболевания чрезвычайно редки.
    Когда забивается животное, продукты его жизнедеятельности прекращают выводиться его кровеносной
        системой и остаются "законсервированными" в мертвом теле. Мясоеды, таким образом, поглощают
        ядовитые вещества, которые у живого животного покидают тело вместе с мочой. Доктор Оуэн С.
        Паррет в своей работе "Почему я не ем мяса" заметил: когда варят мясо, вредные вещества
        появляются в составе бульона, в результате чего тот своим химическим составом практически
        идентичен моче.

В индустриальных державах с интенсивным типом развития сельского хозяйства мясо "обогащается"
        множеством вредоносных веществ: ДДТ, мышьяком (используется как стимулятор роста),
        сульфатом натрия (используется для придания мясу "свежего", кроваво-красного оттенка),
        ДЕС, синтетическим гормоном (известный канцероген).

Вообще мясопродукты содержат множество канцерогенов и даже метастазогенов. Например, всего в 2
        фунтах жареного мяса заключается столько же бензопирена, сколько содержится в 600 сигаретах!
        Уменьшая потребления холестерина, мы одновременно снижаем шансы накопления жира, а значит -
        и риск гибели от сердечного приступа или апоплексического удара. Такое явление, как
        атеросклероз, для вегетарианца - совершенно отвлеченное понятие.

Согласно Британской Энциклопедии, "Белки, получаемые из орехов и зерновых продуктов считаются
        относительно чистыми в противоположность тем, что заключены в говядине - они содержат
        около 68% загрязненного жидкостного компонента. Эти "нечистоты" оказывают губительное
        воздействие не только на сердце, но и на организм в целом.

Человеческое тело - сложнейшая машина. И, как и для всякой машины, одно горючее подходит ему больше,
        чем другое. Исследования свидетельствуют, что мясо - крайне неэффективный бензин для данной
        машины, за использование которого приходится платить дорогой ценой. Скажем, эскимосы, в
        основном питающиеся рыбой и мясом, очень быстро стареют. Средняя продолжительность их
        жизни едва превосходит 30 лет.

Киргизы в свое время также питались преимущественно мясом и тоже жили дольше 40 лет чрезвычайно редко.
    И в заключение хочется подчеркнуть еще вот что. Потребляя в пищу мясо, человек, как правило,
        упрятывает его под кетчупы, соусы и подливы. Он обрабатывает и видоизменяет его множеством
        разных способов: жарит, варит, тушит и т.д. Для чего все это? Почему бы, подобно хищникам,
        не есть мясо сырым? Многие диетологи, биологи и физиологи убедительно продемонстрировали:
        люди неплотоядны от природы. Именно поэтому они так старательно и видоизменяют нехарактерную
        для себя пищу.

Физиологически люди стоят куда ближе к растительноядным животным, таким как обезьяны, слоны, лошади
        и коровы, чем к плотоядным, типа собак, тигров и леопардов.

    Источник: http://www.syroed.by/articles/show/230</string>

    <string name="article_milk">Часто люди, переходящие на сыроедение, спрашивают – а молоко можно
        пить? После отрицательного ответа мне говорят – а вот многие вегетарианцы пьют молоко,
        едят творог и сыр. Я отвечаю, что вегетарианцы болеют так же, как и традиционно питающиеся
        люди. Молоко – продукт, потребление которого поддерживается рекламой. Ни одно живое
        существо, кроме человека, не пьет молоко на протяжении всей своей жизни. Здесь
        мы разберемся, почему нельзя употреблять молоко и молочные продукты не только
        сыроеду, но и любому человеку.

Молоко – это универсальный продукт, придуманный природой для того, чтобы рожденное на свет существо
        быстро выросло и начало самостоятельную жизнь. Состав веществ в молоке подобран для
        максимального роста конкретного существа.
    Теленку нужно много белков и кальция, чтобы он скорее встал на ноги. Ведь даже чтобы достать до
        вымени – ему надо стоять на ногах. То же самое происходит с жеребенком, козленком и т.д.
        Но разве грудной ребенок вскакивает после рождения на ноги и бежит? Нет. Ребенок почти
        год проводит в горизонтальном положении. Очевидно, что это время отводится человеку на
        развитие мозга и нервной системы, а не скелета и мышц. Ему не нужна такая концентрация
        кальция и протеинов, как в коровьем молоке. Поэтому естественно, что дети, которых кормят
        смесями, выглядят более упитанными, чем груднички. Но хорошо ли это?

Что же говорить о взрослом человеке? Если коровье молоко предназначено для быстрого роста скелета и
        мышц, то организму, тело которого уже сформировано, такая концентрация белка и кальция
        просто не нужны. Взрослому человеку необходимо поддерживать свое тело в рабочем состоянии,
        а для этого вещества нужны совсем в других соотношениях, чем при активном росте.
        Весь животный мир употребляет молоко только в раннем возрасте, а после этого переходит
        на адекватную своему виду пищу.

    Но нас больше интересует вопрос – способен ли организм взрослого человека переваривать молоко?
    Установлено, что при переходе от питания молоком к смешанному питанию происходит частичная
        репрессия гена, контролирующего синтез лактазы – фермента, расщепляющего лактозу,
        или молочный сахар. Другими словами, как только детеныш перестает пить молоко и переходит
        на самостоятельное питание – ген, отвечающий за синтез фермента лактазы подавляется,
        и существо больше не может переваривать молоко. Если же молоко в питании не исчезает с
        возрастом, то организм способен и дальше вырабатывать лактазу.
    Непосредственно лактоза состоит из глюкозы и галактозы. И в случае переносимости лактозы и
        успешного ее расщепления – глюкоза усваивается организмом, а вот галактоза – нет.
        Этот сахар не расщепляется в организме взрослого человека. Галактоза – это резервный сахар.
        Он используется печенью ребенка, если есть перерывы в грудном вскармливании. Как только
        ребенка отнимают от груди – расщепление галактозы прекращается. К этому времени уже должен
        быть сформирован механизм откладывания глюкозы в виде гликогена. Что же произойдет с
        попавшей к нам в организм галактозой? Она должна быть выведена из организма, но, как
        правило, не выводится и откладывается. Интересно, что кроме общеизвестных мест, таких,
        как суставы и подкожный жир, галактоза складируется в хрусталике глаза, вызывая катаракту.
        Еще одно место, где откладывается галактоза – это половая система. Исследования подвижности
        сперматозоидов у мужчин и проходимости труб, ведущих к яичникам, у женщин показали
        зависимость от потребления молока. 25 процентов европейцев испытывают трудности зачатия ребенка.
        В Африке и Азии, где нет культуры потребления молочных продуктов, этих проблем нет.

    Перейдем к жирам, которые содержатся в молоке. Природой предусмотрена стерильность кормления,
        т.е. молоко всасывается новорожденным без соприкосновения молока с воздухом. Коровье же
        молоко многократно переливают, что вызывает окисление его компонентов. Оксидированный
        холестерин намного опаснее обычного. Также и процентное содержание жира в молоке
        показывается неправильно. Когда мы смотрим на этикетку – мы видим 2 процента. Но это не значит,
        что в молоке содержится 2 процента жира. Это соотношение жиров к воде, содержащейся в молоке.
        Если перевести эту цифру в соотношение к общей массе молока, то цифра вырастет до 20 процентов.
        Это меняет «диетичность» продукта, не правда ли? Что же говорить о твороге и сыре. Там жир
        зашкаливает за 50 процнтов, т.к. количество воды уменьшается. Для людей, склонных к полноте,
        употребление молока всегда ведет к ожирению.

    И, прежде чем вы зададите вопрос о кальции, я просто приведу вам несколько примеров
        содержания кальция в продуктах:
        Мак - 1450 мг.
        Кинза (зелень кориандра) - 1246 мг.
        Кунжут - 975 мг.
        Крапива - 713 мг.
        Миндаль - 265 мг.
        Укроп - 208 мг.
        Петрушка - 138 мг.
        Коровье молоко - 120 мг.
        Смородина чёрная - 55 мг.
        Апельсин - 40 мг.
        Капуста - 40 мг.
    Источник: http://livelymeal.ru/moloko/</string>

    <string name="article_bread">
        Как часто приходится наблюдать такую картину. Обед в семье. Глава семьи увлеченно поедает
        хлеб, разбавляя его чуть-чуть во рту супом. Ребенок ест суп, позабывши о хлебе. Тут глава
        семейства, заметив столь вопиющее нарушение традиций, кричит:
        "Почему без хлеба?! А ну-ка, кусок хлеба в левую руку, ложку в правую!". Что поделаешь,
        обычай! Салат с хлебом, суп с хлебом, кашу с бутербродом и, наконец, компот с булочкой или
        печеньями. А папе невдомек, что он вредит не только себе. Да что там! Рыхлые лица, тело,
        так напоминающие магазинный хлеб, уже стали нормой. Так ведь он вдалбливает эту программу
        своему ребенку, который, выросши в обывателя, передаст ее своим детям. А ведь вера в то,
        что хлеб – "источник силы" и "всему голова" распространилась благодаря рекламе сравнительно
        недавно (в течение каких-то нескольких столетий).

        Подумайте, разве хлеб существовал в природе в своём первозданном виде? Он растёт на деревьях?
Нет. Хлеб – это явное творенье рук человеческих.
На одном из конгрессов по вегетарианскому питанию в Таллинне в 1990 г. прозвучал доклад,
        в котором рассказывалось о хлебе. Докладчик доказывал, что хлеб далеко не так полезен,
        как считается. Набухая от кишечных соков, он закисляет внутреннюю среду организма,
        превращаясь в комья глины, налипая на стенках кишечника и создавая его непроходимость.
Если бы хлеб был бы полезен, то почему тогда многие образованные работники зоопарков категорически
        запрещают кормить им животных, обосновывая тем, что от него (ТАКОГО "ПОЛЕЗНОГО") у
        безграмотных животных (видимо, они в медицине не учились и просто не знают о "пользе"
        употребления данного мучного продукта) бывает заворот кишок?!
Каким образом готовят хлеб? Выпекание хлеба в духовке происходит при температуре около 300 градусов или
        на сковороде, где нагрев доходит до 250 градусов. А ведь углеводы и все остальные компоненты пищи,
        обработанной при температуре выше 100 градусов, представляют из себя вещества, ничем не отличающиеся
        от содержимого мёртвой клетки! Поедая хлеб, человек ест мёртвую смесь из убитых клеток.
        Этим объясняется, почему от хлебобулочных очень легко подавиться, их тяжело есть всухую,
        не прибегая к смешиванию с вредными жирами, жидкостями, что крайне вредно для пищеварения.
        К тому же хлеб не содержит ферментов, а наоборот – он их поглощает для попыток
        переваривания мёртвых клеток, которые оседают в организме в виде токсинов и ядов.
        Поэтому любители хлеба чувствуют утомляемость, леность, сонливость, а по утрам имеют слизистые выделения.
        Особенно опасен дрожжевой хлеб. Дрожжи не только разрушают микрофлору кишечника, но и провоцируют рак.
        Учёными были проведён ряд экспериментов, которые подтвердили,
        что злокачественные опухоли, помещённые в дрожжевую основу, начинают расти в геометрической
        прогрессии и полностью исчезают при извлечении из дрожжевой среды.

        Хлеб, продающийся сейчас в магазинах, вне всякого сомнения вреден, что признают даже
        ортодоксальные медики. Его пекут из "мертвого" продукта - муки. А это ни что иное,
        как пустой углевод. Почти все витамины и микроэлементы удаляются с оболочкой (отрубями)
        и зародышем. Затем мука отбеливается, в нее добавляются ароматизаторы, антиоксиданты,
        искусственные витамины. Спрашивается - зачем вначале удалять живые витамины,
        чтобы потом добавлять искусственные? Да в угоду вкусу! Кроме того, такая мука
        дольше хранится, чем мука "живая".

Рафинированная мука становится слизеобразующим продуктом, который комом ложится на дно желудка
        и зашлаковывает наш организм. Рафинирование - процесс дорогостоящий, затратный, при этом
        убивающий живую силу зерна. И нужен он только для того, чтобы как можно дольше сохранить
        муку от порчи. Цельная мука не может долго храниться.

        Отказ от хлеба может показаться немыслимым, но это лишь дело привычки.
        Полноценной заменой хлебу является пророщенное зерно - рожь, пшеница, ячмень, овёс, гречиха.

    </string>
</resources>
